承擔，與戰友砥礪前行 — 周庭考慮參選自述

八月是政權對抗爭者的大審判，政權毫不留情的打壓，令我的同伴之鋒、阿聰和Ivan都相繼入獄，暫時失去自由的身軀。那時翻開報紙，看到他們身穿囚衣的身影，痛心之餘迫使我重新檢視自己——以往我一直被保護着，如今，就到由我去保護這些戰友，及他們以犧牲所體現的精神。

政權兇狠，它帶來的痛苦、悲哀是真實的，同時是無可逃避的。我沒有畏縮不前的選擇：我要以勇氣，回報戰友的付出，以及社會對眾志的期望。

從一個羞於在課堂上匯報的小女孩，到抱着「活在社會中就要關心社會」的使命感走上街頭，作為學民思潮的一員參與反國教的熱血佔領，在台上聲嘶力竭。參與社運的抉擇，改變了我的懦弱，改變了我的人生。

「人一生會遇到大約2920萬人」——《秒速五厘米》，但在其中能相識、能交談的人可能連萬分之一也沒有，然而在二零一四年的雨傘運動，我有幸置身逾百萬人海，和很多對社會改革抱有盼望的人，聊香港的問題，也聊對香港的感情。後來雨傘運動的挫敗，沉壓著很多香港人的心。那些在佔領區裡的爭議，也留下一道道傷痕。低潮催促我們重新思考方向和前路，亦造就了香港眾志的成立。

波瀾壯闊的佔領運動過後，我從活躍幕前轉戰耕耘幕後。在眾志創黨、阿聰選舉時，從另一個崗位學習如何付出，在鎂光燈後默默學習。那時我記得，為了阿聰選舉報帳的工作，足足捱了三晚通頂，得出了一份團隊非常滿意、完整的紀錄。從幕前被戲稱「學民女神」，到近年轉任幕後工作，支援著站在前線衝鋒陷陣的同伴，如同上了另外一課 —— 每場運動背後，有很多默默付出的人，他們所做到沒能出現在鎂光燈下，但他們卻是一切的根基和支柱。

過去一年，香港正在上演史上最突顯中共專權獨斷的政治風波。在去年選舉後，立法會出現了活潑的新氣象，民主派不同版塊互相合作，各司其職，使民主派的意志和力量，以及議會的氣氛都起了很大的變化。我們有阿聰、阿廸、慢必等進步派在打前鋒，帶著極具批評、監督精神審議政府工作，也有溫和民主派填補中場、後衛的職能，守住許多協商、與政府互動的空間。然而，一次完全違反常規的釋法打亂陣型，民主派的活力遭到嚴重折損。

我記得7月14日時，我坐在阿聰原本的辦工室，聽著新聞直播法庭消息，知道幾位議員被DQ後，心如刀割。阿聰在議會中表現令人刮目相看，展現了優質的青年議政能力，議會工作常得到社會大眾的 —— 甚至有很多自稱中間派的選民 —— 致函稱讚。為何政府要徹底地在議會毀滅下一代的聲音，自我閹割，將十幾萬選票掃進垃圾桶？

挫折，總是一浪接一浪。不久，我們便要面對身邊十幾位同伴被貶成階下囚，送進牢獄。在艱困的打壓下，我們掙扎思索如何凝聚大家的意志，使香港人團結起來，將眾多抗爭者的意志傳承下去。

這時候，我開始真正思考「承擔」的意義：我感受到失去戰友的心痛和迷茫，但也因他們的犧牲，而煥發對香港、民主運動、眾志更深厚、更堅毅的意志和動力。「承擔」，就是在此時此刻，義無反顧，牽著戰友的手，勇敢地向前行。而我能為大家承擔更多的方法，就是在傷痛中成長，成為更好、更堅韌的自己，讓他們曾展現的進步視野和勇氣，能得以延續下去。

我們相信民主，就是相信無人可以獨自指揮眾人之事，相信普羅大眾的智慧不遜於少數的擅權官僚。我們不是被選民唾棄，而是被政權粗暴地抹去選民的選擇權利。戰友入獄後，我真正覺悟到，這正是我要為社會、為眾志所守護的東西 —— 選民的託付，發言的權利，代議士的天職。

世界雖黑暗，但我們可以創造光明。我將積極考慮參與港島區補選，迎着洶湧的波濤，繼續向前走。

周庭
二零一七年十二月四日

邊個負評又無留底原因

冇 打 格 既 ？

眾志派過第2個啦, 佢篇《對不起 我要退下來》有晒前科